剃鬚成日整損搞到生瘡

以前用剃刀成日整親
諗住轉用電鬚刨以為會好少少，點知都會整損

而家下巴生左兩粒瘡，好難頂

要用鬚後水或鬚後啫喱

有冇用剃鬚膏?用左都係咁 ?

原來電鬚刨都要用剃鬚膏同鬚後水?

冇整損但成撚日剃完都會生

試下用下唔同牌子鬚刨

你以為冇剃損
其實都會有少少傷口
鬚後做啲保養會好好多

1.順住剃,唔好逆剃
2.鬚後水或鬚後啫喱
3.清潔多D鬚刨
4.剃前後洗面

有無d鬚刨清潔消毒野賣？
我淨係用水沖好似唔夠乾淨

金屬刀片很容易滋生細菌，加上刀片刮走了表皮層，呢點是大多數剃鬍後紅腫生瘡的原因，
完成剃鬍鬚後塗抹一些鬚後水作為消毒應該可以解決

買茶樹油 剃完so就用

我都係，成個下巴有幾粒

試過用鬚後水，嘴邊皮膚紅曬，迫住要戴口罩返工

你用邊隻電動鬚刨？等我認住唔買

除刀網爛咗，未試過刮損

我用百靈牌，刀頭係淘寶(平好狠多)，乜都唔搽用左幾年都無事

個人覺得幾時剃都好緊要，盡量沖完熱水涼後，或者訓醒覺（要用熱毛巾）
第一次順剃，盡量慢慢一下落唔好翻手剃同一位置, 剃哂用暖水沖一沖，再重複落少量鬚膏剃多次。如果要逆剃一定要好輕手同埋係第兩部先可以逆。
最後用凍水洗面，鬚後水呢d可以用 因為都有消毒作用
同埋鬚刀要放係通風位置，用前我習慣性用熱水沖沖先

有d人係會敏感，我會用鵝羅納英軟膏

拔啦 試完返唔到轉頭

剃鬚膏都唔識用死撚左去啦